今次林鄭記者會小量資料整理（含主觀）

只係聽左少少 有幾個人聽唔切 仲有我英文比較差記唔切
所以只係記左中文

問題

1.五大so求
2.道歉對象 點解人地先？
3.會唔會再整23條依啲閪條例

回答

1.機制
6月15號停左無再推動，因引起矛盾和紛爭，未解決就唔重啟
2.佢話最重要係今次致歉，佢話佢係負最大責任對大家致歉
3未來管制會困難，係因為對政府嘅信心，佢地會加倍努力去管治香港

問題
1.五個so求係答應，點解你會覺得人地會接受
2.點解係stop唔係cancel，係咪為左面子
3.暴動嘅定性，係咪同一哥嘅說法一樣？
4.道歉係咪道歉埋支持修例個啲人？

回答
1+4:因為政府係依個修例做得不足，所以先會咁，所以係向全港市民道歉，係all of about，係佢嘅責任
2.講過唔講
3.叫一哥問律政司，但係又話佢講得好清楚，係唔需要怕有暴動責任

TVB

1.點解唔講cancel
2.問責制係咪無用

回答

1.講過好多次
2.有好多野政府需要處理，比機會佢地做野

有線

1.會唔會重啟
2.收返暴動？
3.警察濫用暴力嘅問題
4.你覺得自己係修例犯左啲咩錯

回答
1.解決曬所有紛爭同矛盾先會考慮重啟，如果今次立法會任期前都搞唔到就會失效！
2.按警務處要求先講，香港人唔會接受暴動，政府嘅立場係按一哥嘅說法。
3.香港係有投訴機制，有監警會 屌你老母！有撚用
4.佢話自己工作不足，係多方面嘅不足。如想有法治，強化同外國嘅刑事合作，好難做到客觀嘅工作，佢地係解說方面做得唔夠！ 我屌你老母臭閪 收皮喇屌

問題

1.今次死左人，會唔會為左佢而負責，而落台
2.有啲警察無no點投
3.有啲人連跑都比人告暴動
4.會唔會秋後算帳？
5.一直唔講撤回，2020年7月前會唔會再2讀
6.點解讀記你老母

回答
1.用和平理性嘅方法去表達，佢對死人好難過，佢想做好多野，所以唔撚落台
2.有機制投訴 屌你老母點撚樣投呀
3.按一哥嘅說話
5.無修例時間表，要解決紛爭矛盾先會繼續，如果2020年7月都搞唔到就接受

港台

1.有好多人唔想你做呀
2.你同建制派嘅關係
3.陳同佳點處理

回答
3.做唔到 因為無修例所以做唔到 令佢覺得遺憾
1.佢有熱誠繼續做，好依兩年做嘅野好受人歡迎，啲人提點佢唔好停落力，比左動力佢繼續做。
3.有爭議同有分歧，有人寫左文章同埋行動，對佢地有歉意，以後嘅事要對事不對人，想同各派議員合作，同建制派嘅合作機會多，希望會做到野

尾二佢真係答左咁多

我盡量記錄曬佢講嘅野

推推推推推

做咩唔答人記你老母

我遲左聽 所以前面靠巴打補充
中間都有個記者miss左 因為爆左5001搵緊post

點撚知佢

唔該晒巴打

港台有監警會直播

點解我睇完都唔知佢up咩

屌你老母 失效？咁23條又點解釋啊閪婆

有答呀，話唔滿意去投訴警察啦

監警會

Apple

1.速龍無號碼，而佢地用好大武力，但係我地無方法去識別佢地，就算議員在場都拒絕透露，警方係有系統性隱藏自己嘅身份，監警會有咩立場同埋要求警方改進。

答
1.主席：要睇投訴人點講，無證據係手上，聽到你地嘅投訴係會幫你討論下講。
秘書長：覺得自己唔公平對待係要投訴，佢地會跟進無身份認證嘅問題，會整合一個報告，交比警察改善。

明報

1.監警會點睇民間想整個獨立委員會調查事件。
2.警察嘅武力好多人關注，你地會點做

答
1.主席：政府想做唔會反對，盡佢地所能
2.主席：有人投訴就會做，佢地都會關注大場面同埋政策

香港電台

1.6月9開始 監警會無去到現在，有啲咩原因去唔到

2.專責小組同獨立委員會嘅限制係邊？你會點選？

回答
1.主席：無派人因為無警察照顧到佢地
2.主席：例如處理地鐵同埋巴士嘅獨立委員會係司法問題，佢地無得搞。佢地同黑警無關係，所以佢地會專注去了解。
秘書長：專責小組佢地同各方人有緊密聯繫，佢地有一直做野，如記者協會嘅投訴，佢地有即時同警方聯繫。佢地考慮日後做咩都會公佈。小組人員希望係專業，同埋同一個標準，個team會處理由6月9號開始嘅事件

都市日報

1.有冇初步報告出黎？幾時？
2.有好多次示威，你地有無啲乜野建議係做唔到？

回答

2.有比過傳媒溝通嘅建議，佢地會同示威人士係現場溝通。
佢地收到好多記協嘅投訴係會跟進，今次係比佔中同旺角事件多好多投訴。

1.會處理個別個案先，會抽啲制度問題先，再做特別報告，比唔到時間出黎。佢地會有幾個月一次有公開會議，個陣可以問下進度

屌唔撚想聽監警會個個

香港01

1.6月9號，16號點解唔出去？
2.點回應水平線嘅發射子彈

回答
1.佢地出左去就變左證人，需要申報利益，所以佢地要好有系統咁決定出唔出去，要大量時間先落去睇。佢地要睇曬全面，落到去就只係睇到少少，所以唔去。今次好多資料，佢地一直有睇資料。6月9號11點開始睇。佢地需要客觀嘅證據。
2.唔可以咁早評論，要去睇全面，前後左右嘅情況

問題
1.有關於中信嘅問題
2.會唔會搵網上嘅資料同埋片段？

回答

1.佢地依定做唔到判斷，但係覺得好唔理想
2.佢地會一直係網上搵片，會搵有關嘅片。

問題
1.專責小組嘅角色？

回答

1.處理投訴係有兩層機制
一、要接受投訴
二、監警

聽到唔想聽 對唔住各位巴打